%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\usepackage[a6paper, margin=.6cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
	\large
	\textsc{Exercices}\\
	Colinéarité et Relation de Chasles
	\hrule
\end{center}

\begin{exercice}
      Soient $ABC$ un triangle quelconque, et $M$, $P$, deux points définis par :
$\vecteur{BM}=\vecteur{BA}+\vecteur{BC}$ et 
$\vecteur{AP}=\vecteur{AB}+\vecteur{AC}$.
  \begin{enumerate}
	  \item Faire une figure.
\item
  \begin{enumerate}
\item Montrer que $\vecteur{CM}=\vecteur{BA}$.
\item En déduire la position relative des droites $(CM)$ et $(BA)$.
  \end{enumerate}
\item
  \begin{enumerate}
\item Montrer que $\vecteur{PM}=2\vecteur{BA}$.
\item En déduire que $\vecteur{PM}=2\vecteur{CM}$.
\item En déduire que les points $P$, $M$ et $C$ sont alignés.
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}
	% Inspiré par l'exercice 5.15  du polycopié "(Seconde) Chap05 : Vecteurs (sans coordonnées)" de David Robert.
	% http://perpendiculaires.free.fr/wp-content/22017Chap05Vecteurs1.pdf

	On considère un parallélogramme $ABCD$. On place $A'$, le symétrique de $A$ par rapport à $B$, et $E$ le milieu de $[BC]$.

	\begin{enumerate}
		\item Faire une figure.
		\item Montrer que $\vecteur{DE}=\vecteur{AB}-\frac{1}{2}\vecteur{AD}$, puis que $\vecteur{DA'}=2\vecteur{AB}-\vecteur{AD}$.
		\item Que peut-on en déduire pour les vecteurs $\vecteur{DE}$ et $\vecteur{DA'}$ ?
		\item Que peut-on en déduire pour les points $A'$, $E$, et $D$ ?
	\end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
